%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Arsclassica Article
% LaTeX Template
% Version 1.1 (1/8/17)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Lorenzo Pantieri (http://www.lorenzopantieri.net) with extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
10pt, % Main document font size
a4paper, % Paper type, use 'letterpaper' for US Letter paper
oneside, % One page layout (no page indentation)
%twoside, % Two page layout (page indentation for binding and different headers)
headinclude,footinclude, % Extra spacing for the header and footer
BCOR5mm, % Binding correction
]{scrartcl}

\input{structure.tex} % Include the structure.tex file which specified the document structure and layout
\usepackage{float}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}
\hyphenation{Fortran hy-phen-ation} % Specify custom hyphenation points in words with dashes where you would like hyphenation to occur, or alternatively, don't put any dashes in a word to stop hyphenation altogether

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND AUTHOR(S)
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{\normalfont\spacedallcaps{Nowoczesne metody obliczeniowe}} % The article title

\subtitle{Laboratorium 2 - Obliczanie elementu macierzy kowarjancji dla różnej wartości procesów MPI i ilości wątków OpenMP} % Uncomment to display a subtitle

\author{\spacedlowsmallcaps{Jan Bielecki}} % The article author(s) - author affiliations need to be specified in the AUTHOR AFFILIATIONS block

\date{} % An optional date to appear under the author(s)

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADERS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\spacedlowsmallcaps{#1}}} % The header for all pages (oneside) or for even pages (twoside)
%\renewcommand{\subsectionmark}[1]{\markright{\thesubsection~#1}} % Uncomment when using the twoside option - this modifies the header on odd pages
\lehead{\mbox{\llap{\small\thepage\kern1em\color{halfgray} \vline}\color{halfgray}\hspace{0.5em}\rightmark\hfil}} % The header style

\pagestyle{scrheadings} % Enable the headers specified in this block

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS & LISTS OF FIGURES AND TABLES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\maketitle % Print the title/author/date block

\setcounter{tocdepth}{2} % Set the depth of the table of contents to show sections and subsections only

\tableofcontents % Print the table of contents

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AUTHOR AFFILIATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------



\section{Wykonanie programu}

Celem laboratorium było sprawdzenie działania interfejsów MPI oraz OpenMP. Programem napisanym w sposób umożliwiający obliczenia wielowątkowo było liczenie elementu macierzy kowarjancji (elementy macierzy miały rozmiar 1<<28 bitów). Kod programu znajduje się w repozytorium: \url{https://gitlab.com/K4liber/modern-computing-technologies/tree/master/lab2}. Utworzono sesje na klastrze obliczeniowym (nodes = 6, processes per node = 1). Następnie uruchomiono program po 10 razy dla każdej z kombinacji liczby wątków OpenMP (od 1 do 6) oraz procesów MPI(również od 1 do 6) otrzymując w ten sposób 360 czasów wykonywania programu. Dla każdej z kombinacji czas uśredniono sumując czasy i dzieląc przez 10. Rezultat przedstawia wykres ~\vref{figre1}.

\begin{figure}[H]
\centering 
\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{figure2}}%
\caption[An example of a floating figure]{Uśredniony czas wykonywania programu dla różnych kombinacji ilości wątków OpenMP oraz procesów MPI.} % The text in the square bracket is the caption for the list of figures while the text in the curly brackets is the figure caption
\label{figre1} 
\end{figure}


\section{Wnioski}

Na podstawie wykresu ~\vref{figre1} można stwierdzić, że czas wykonywania programu spada w funkcji rosnącej ilości procesów MPI (dla małych ilości procesów MPI niemal liniowo), gorzej natomiast wygląda to dla zwiększania ilości wątków OpenMP, chociaż ewidentnie widać spadek wartości czasu wykonywania się programu dla większych ilości wątków. Jest to związane ze sposobem implementacji algorytmu. 


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\refname}{\spacedlowsmallcaps{References}} % For modifying the bibliography heading


%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}